Paginas de ayuda, manpages: man ifconfig
		          : whatis
Para reiniciar: reboot
***********Clase 1**********
Comando para apagar: halt
Comando para cerrar sesion: logout, exit
Comando para limpiar pantalla: clear
Comando para saber la fecha: date
comando para el calendario: cal
Para historial de comandos ingresados: history
Eliminar el historial: history -c
***********Clase 2**********
Listar el directorio actual: ls -l(lista) -lha(masdatosocultos) -lhr(directorios y todo lo que contienen)
Para cortar la ejecucion en consola: control + c
Lista detallada de otra ruta: ls -lh /maslaruta
			    : ls -lh /home
Crear una carpeta: mkdir
Para crear varias carpetas: mkdir prueba/carpeta -p
Para saber el directorio en el que estoy actualmente: pwd
Cambiar directamente a home: cd
Cambiar al directorio anterior: cd ..
Borrar un archivo: rmdir nombrecarpeta/
Borrado brusco: rm -rf nombrecarpeta/  (f es para forzado)
Para crear un fichero: touch prueba.txt
Para ingresar texto a un fichero: echo "Ingresando texto" > nombrearchivo.txt
Sacar el contenido del fichero: cat nombrearchivo.txt
Agregar otra linea al fichero: echo "Linear nueva" >> nombrearchivo.txt
Mover un archivo de una carpeta a otra: $ mv archivo.txt carpetainterna/archivo.txt
Copiar un archivo: cp carpeta/* ./ (copia lo que estan en la carpeta en el directorio actual)
Ver espacio disponible en el equipo y particiones: df -h
Ver cuando espacio ocupa una carpeta: du -h /nombrecarpeta
Contenido de los archivos: nano /etc/resolv.conf (editor de codigo)

***********Clase 3- Gesti칩n de usuarios **********

Para saber el tipo de usuario actual: whoami
Para saber el tipo de usuario actual: id

Ver grupos: cat /etc/group

Crear un nuevo usuario: useradd -g users -d /home/jefrey -s /bin/bash -m -k -D nombreUsuario
Establecer una contrase침a al usuario creado: passwd usuario

Ver todos los usuarios creados: cat /etc/passwd
Ver la informacion de las contrase침as: cat /etc/shadow

Identificarse como un usuario: su nombreUsuario

***********Clase 4: Permisos **********
Cambiar los permisos: chmod 777 nombrearchivo.txt (todos los permisos al grupo y al los usuarios)
Le da permisos solo al creador: chmod 700 nombrearchivo.txt
Cada digito indica un creador, grupo, resto de usuarios.
Permisos Van del 0 al 7,
4 solo lectura,
2 solo escritura,
1 permisos de ejecucion,
0 sin permisos,
Los numero se suman, asi un 6 es 4 + 2, seria permiso de lectura y escritura.
Un 7 seria 4 + 2 + 1, lectura, escritura y ejecucion.

Cambiar el due침o de un fichero: chown usuariodestino:grupo nombrearchivo.txt
A que grupo pertenece un usuario: groups nombreUsuario













